<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hugo Blox | Мой сайт</title>
    <link>https://yaroslav-shichenko.github.io/tags/hugo-blox/</link>
      <atom:link href="https://yaroslav-shichenko.github.io/tags/hugo-blox/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Hugo Blox</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Sat, 12 Apr 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://yaroslav-shichenko.github.io/media/icon_hu_645fa481986063ef.png</url>
      <title>Hugo Blox</title>
      <link>https://yaroslav-shichenko.github.io/tags/hugo-blox/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Моя неделя</title>
      <link>https://yaroslav-shichenko.github.io/post/04/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://yaroslav-shichenko.github.io/post/04/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;-неделя-в-режиме-ctrl--s&#34;&gt;📒 Неделя в режиме &amp;ldquo;Ctrl + S&amp;rdquo;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На этой неделе успел:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Добить задание по структурам данных — написал реализацию бинарного кучи и не сломал себе мозг (почти).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Попробовал себя в Pandas: анализировал датасет с данными о студентах. Нашёл кучу интересного и столько же мусора в данных. Чистка — отдельное искусство.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Провёл мини-эксперимент с визуализацией сортировок. Смотреть, как пузырьковая сортировка «ползёт», — больно, но поучительно.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;В процессе — проект на Flask + SQLite. Пока всё на минималках, но API работает, и это уже победа.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;А ещё — понял, что чем глубже залезаешь в CS, тем чётче осознаёшь: важно не только писать код, но и понимать, &lt;strong&gt;почему именно так&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Моя неделя</title>
      <link>https://yaroslav-shichenko.github.io/post/03/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://yaroslav-shichenko.github.io/post/03/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;-апдейт-по-неделе-живы-кодим-не-сдаёмся&#34;&gt;🔧 Апдейт по неделе: живы, кодим, не сдаёмся&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Неделя была бодрой: много кода, чуть-чуть боли, и немного побед 💪&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;💾 На архитектуре ЭВМ пошли глубже в ассемблер — удивительно, как после пары часов в нем C++ начинает казаться волшебством.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;🧮 Алгоритмы — продолжаем оттачивать жадные и динамику. Тесты валят, но валим в ответ.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;🌐 Потихоньку собираем свои pet-проекты. Один — Telegram-бот, второй — веб-дашборд на Flask. Уже не просто учеба, а что-то реальное.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;🎤 Преподы начали намекать, что пора бы и доклады готовить. Научные. С презентацией. Без Comic Sans.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Так что выходим на новый уровень. В следующем сезоне: конференции, доклады, и кофе по расписанию ☕&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Моя неделя</title>
      <link>https://yaroslav-shichenko.github.io/post/02/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://yaroslav-shichenko.github.io/post/02/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;итоги-недели&#34;&gt;Итоги недели&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Эта неделя выдалась насыщенной! Разбирали алгоритмы и структуры данных, было интересно, но местами непросто. Особенно понравилось изучение хеш-таблиц — не думал, что они так широко используются в программировании.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Также начали осваивать LaTeX для оформления отчетов. Сначала казалось сложным, но чем больше работаю с ним, тем больше вижу его удобство.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Как у вас дела с учебой? Нашли для себя что-то новое?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Моя неделя</title>
      <link>https://yaroslav-shichenko.github.io/post/01/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://yaroslav-shichenko.github.io/post/01/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;итоги-недели&#34;&gt;Итоги недели&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На этой неделе произошло несколько интересных событий:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;В университете мы начали изучать основы алгоритмов. Это был захватывающий опыт, так как мы не только решали задачи, но и обсуждали оптимальные подходы к их решению.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Удалось написать свой первый небольшой проект на Python — простой калькулятор. Я изучил основы работы с функциями, что значительно повысило мое понимание языка.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Посетил хакатон, где узнал больше о командной работе и процессе разработки под давлением. Это был полезный опыт, который я планирую повторить.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;В свободное время прочитал интересную статью о развитии технологий искусственного интеллекта — мотивация двигаться в этом направлении только выросла.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Неделя была насыщенной и продуктивной, жду новых вызовов!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
