<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Wowchemy | Мой сайт</title>
    <link>https://yaroslav-shichenko.github.io/tags/wowchemy/</link>
      <atom:link href="https://yaroslav-shichenko.github.io/tags/wowchemy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Wowchemy</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Sat, 12 Apr 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://yaroslav-shichenko.github.io/media/icon_hu_645fa481986063ef.png</url>
      <title>Wowchemy</title>
      <link>https://yaroslav-shichenko.github.io/tags/wowchemy/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Сайт научного работника на Hugo Academic</title>
      <link>https://yaroslav-shichenko.github.io/project/hugo/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://yaroslav-shichenko.github.io/project/hugo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Создание персонального сайта стало неотъемлемой частью современного научного имиджа. Платформа &lt;strong&gt;Hugo Academic&lt;/strong&gt; предоставляет удобный и гибкий инструмент для разработки профессионального веб-ресурса исследователя. Это решение позволяет аккуратно структурировать информацию о публикациях, проектах, курсах, достижениях и академической активности.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;почему-hugo-academic&#34;&gt;Почему Hugo Academic?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Academic — это тема для генератора статических сайтов &lt;strong&gt;Hugo&lt;/strong&gt;, ориентированная на потребности научного сообщества. Она предлагает чистый, минималистичный дизайн, поддержку многоколоночной структуры, удобную навигацию и адаптивность для мобильных устройств. Кроме того, сайт легко адаптируется под персональные нужды — от блогов и портфолио до полноценного научного досье.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;что-можно-разместить-на-сайте&#34;&gt;Что можно разместить на сайте?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На платформе можно публиковать:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Список научных публикаций с метаданными и ссылками;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Информацию о текущих и завершённых проектах;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Резюме, включая опыт работы и образования;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Преподаваемые курсы и учебные материалы;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Блог с научными размышлениями или новостями;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Контактные данные и профили в соцсетях.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;преимущества-для-исследователя&#34;&gt;Преимущества для исследователя&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Создание такого сайта повышает видимость научной деятельности, облегчает взаимодействие с коллегами и потенциальными партнёрами, а также способствует академическому продвижению. Автоматизация многих аспектов (например, загрузки публикаций из BibTeX-файлов) существенно упрощает поддержание актуальности информации.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;заключение&#34;&gt;Заключение&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hugo Academic — это не просто инструмент для создания сайта. Это способ систематизировать и представить свою научную биографию в удобной и современной форме. Он идеально подойдёт как для молодых учёных, желающих заявить о себе, так и для опытных исследователей, стремящихся укрепить своё профессиональное присутствие в сети.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
